# Data management course work

## Student

Tyukalov K.V., 3/147

## Task (rus)

### Курсы повышения квалификации

#### Описание предметной области

Вы работаете в учебном заведении и занимаетесь организацией курсов повышения квалификации. В вашем распоряжении имеются сведения о сформированных группах студентов.
Группы формируются в зависимости от специальности и отделения. В каждую из них включено определенное количество студентов.
Проведение занятий обеспечивает штат преподавателей. Для каждого из них у вас в базе данных зарегистрированы стандартные анкетные данные (фамилия, имя, отчество, телефон) и стаж работы.
В результате распределения нагрузки вы получаете информацию о том, сколько часов занятий проводит каждый преподаватель с соответствующими группами. Кроме того, хранятся сведения о типе проводимых занятий (лекции, практика), предмете и оплате за 1 час.

#### Таблицы

- Группы (Номер группы, Специальность, Отделение, Количество студентов).
- Преподаватели (Код преподавателя, Фамилия, Имя, Отчество, Телефон, Стаж).
- Нагрузка (Код преподавателя, Номер группы, Количество часов, Предмет, Тип
занятия, Оплата).

#### Развитие постановки задачи

В результате работы с базой данных выяснилось, что размер почасовой
оплаты зависит от предмета и типа занятия. Кроме того, каждый преподаватель
может вести не все предметы, а только некоторые.
Внести в структуру таблиц изменения, учитывающие эти факты, и
изменить существующие запросы. Добавить новые запросы.

## Запуск

Для запуска нужно установить:

- Node.js - среду запуска javascript на компьютере <https://nodejs.org/en>
- Docker - платформу управления контейнерами (можно без нее, но так проще) <https://www.docker.com/get-started>

#### Запуск базы данных (docker)

Для запуска базы данных через docker, нужно в корневом каталоге проекта выполнить несколько команд в терминале:

```sh
docker-compose up
cd db-scripts && sh init_db_docker.sh
```

#### Запуск сервера

```sh
cd server
npm i
npm run start
```

#### Запуск клиента

```sh
cd client
npm i
npm run start
```
